【大陸杯葛】杜琪峯受壓終跪低 辭任金馬獎評審團主席

去年第55屆金馬獎得獎者導演傅榆台上感言的「台獨風波」，引發今年中國國家電影局杯葛今屆金馬獎，禁止大陸電影及藝人參加。不少香港電影商及港星亦緊跟大陸口徑，多套原本已報名的港片，亦已撤回申請，惟當時擔任本屆馬獎評審團主席的導演杜琪峯仍未表態。不過事件發展到今日，杜琪峯最終辭任主席一職，其職位將由台灣資深導演王童頂替。

金馬執委會表示，原訂擔任第56屆金馬獎評審團主席的杜琪峯，現因與電影投資方的製作合約所限而提出請辭。杜琪峯表示，為此帶來的不便，他深感抱歉。金馬執委會以及主席李安對杜導的處境表示理解，也祝福杜導演新作順利。本屆評審團主席將由王童出任，他先後贏過7座金馬獎，包括最佳導演、美術及服裝造型獎各2座及今屆終身成就獎得主；他執導的影片亦曾三獲金馬獎最佳劇情片及一座最佳動畫長片。王童表示將會全力以赴，李安也感謝他的鼎力相助。本屆金馬獎入圍名單將於下月1日公佈，頒獎典禮於11月23日在台北舉行。

一個深黃既導演，早期拍D有質素既本土片就個個就睇翻版，拍合拍片賺錢又比人話奶共，香港人永遠都得把口，唔會支持自己人

杜蛇

唉...連杜sir都跪低
明明拍過《黑社會》串特首選舉
《以和為貴》串中共「黑社會都要愛國」
《PTU》串黑警「黑黑相衛」
策劃《樹大招風》講主權移交後變遷
估唔到連佢都要跪

唔係跪既

如果做埋護旗手就要屌啦

睇黎好快做護旗手